---
title: Configuration
description: Vue d'ensemble des options de configuration de Soapbox
menu:
  docs:
    parent: administration
    weight: 2
---

Soapbox utilise des variables d'environnement pour sa configuration.

Par commodité, Soapbox lit ces variables depuis un fichier texte nommé `.env.production` dans le dossier contenant Soapbox, mais elles peuvent toujours être outrepassées par un processus. Par exemple, les fichiers de service systemd peuvent lire des variables d'environnement depuis un `EnvironmentFile` ou des variables définies avec `Environment` dans le fichier de service directement, pour que vous puissiez avoir plusieurs configurations pour des services spécifiques. Ces variables peuvent aussi être définies quand Soapbox est exécuté depuis la ligne de commande.

## Basique
### Fédération

- `LOCAL_DOMAIN`
- `WEB_DOMAIN`
- `ALTERNATE_DOMAINS`

### Secrets

- `SECRET_KEY_BASE`
- `OTP_SECRET`
- `VAPID_PRIVATE_KEY`
- `VAPID_PUBLIC_KEY`

### Déploiement

- `RAILS_ENV`
- `RAILS_SERVE_STATIC_FILES`
- `RAILS_LOG_LEVEL`
- `TRUSTED_PROXY_IP`
- `SOCKET`
- `PORT`
- `NODE_ENV`
- `BIND`

### Options pour l'aménagement des ressources

- `WEB_CONCURRENCY`
- `MAX_THREADS`
- `PREPARED_STATEMENTS`
- `STREAMING_API_BASE_URL`
- `STREAMING_CLUSTER_NUM`

## Connexion aux bases de données 
### PostgreSQL

- `DB_HOST`
- `DB_USER`
- `DB_NAME`
- `DB_PASS`
- `DB_PORT`
- `DATABASE_URL`

### Redis

- `REDIS_HOST`
- `REDIS_PORT`
- `REDIS_URL`
- `REDIS_NAMESPACE`
- `CACHE_REDIS_HOST`
- `CACHE_REDIS_PORT`
- `CACHE_REDIS_URL`
- `CACHE_REDIS_NAMESPACE`

### ElasticSearch

- `ES_ENABLED`
- `ES_HOST`
- `ES_PORT`
- `ES_PREFIX`

### StatsD

- `STATSD_ADDR`
- `STATSD_NAMESPACE`

## Limites

- `SINGLE_USER_MODE`
- `EMAIL_DOMAIN_WHITELIST`
- `DEFAULT_LOCALE`
- `MAX_SESSION_ACTIVATIONS`
- `USER_ACTIVE_DAYS`

## E-mail

- `SMTP_SERVER`
- `SMTP_PORT`
- `SMTP_LOGIN`
- `SMTP_PASSWORD`
- `SMTP_FROM_ADDRESS`
- `SMTP_DOMAIN`
- `SMTP_DELIVERY_METHOD`
- `SMTP_AUTH_METHOD`
- `SMTP_CA_FILE`
- `SMTP_OPENSSL_VERIFY_MODE`
- `SMTP_ENABLE_STARTTLS_AUTO`
- `SMTP_TLS`

## Stockage distant des fichiers

- `CDN_HOST`
- `S3_ALIAS_HOST`

### Stockage local des fichiers

- `PAPERCLIP_ROOT_PATH`
- `PAPERCLIP_ROOT_URL`

### Amazon S3 et compatibles

- `S3_ENABLED`
- `S3_BUCKET`
- `AWS_ACCESS_KEY_ID`
- `AWS_SECRET_ACCESS_KEY`
- `S3_REGION`
- `S3_PROTOCOL`
- `S3_HOSTNAME`
- `S3_ENDPOINT`
- `S3_SIGNATURE_VERSION`

### Swift

- `SWIFT_ENABLED`
- `SWIFT_USERNAME`
- `SWIFT_TENANT`
- `SWIFT_PASSWORD`
- `SWIFT_PROJECT_ID`
- `SWIFT_AUTH_URL`
- `SWIFT_CONTAINER`
- `SWIFT_OBJECT_URL`
- `SWIFT_REGION`
- `SWIFT_DOMAIN_NAME`
- `SWIFT_CACHE_TTL`

## Authentification externe

- `OAUTH_REDIRECT_AT_SIGN_IN`

### LDAP

- `LDAP_ENABLED`
- `LDAP_HOST`
- `LDAP_PORT`
- `LDAP_METHOD`
- `LDAP_BASE`
- `LDAP_BIND_DN`
- `LDAP_PASSWORD`
- `LDAP_UID`
- `LDAP_SEARCH_FILTER`

### PAM

- `PAM_ENABLED`
- `PAM_EMAIL_DOMAIN`
- `PAM_DEFAULT_SERVICE`
- `PAM_CONTROLLED_SERVICE`

### CAS

- `CAS_ENABLED`
- `CAS_URL`
- `CAS_HOST`
- `CAS_PORT`
- `CAS_SSL`
- `CAS_VALIDATE_URL`
- `CAS_CALLBACK_URL`
- `CAS_LOGOUT_URL`
- `CAS_LOGIN_URL`
- `CAS_UID_FIELD`
- `CAS_CA_PATH`
- `CAS_DISABLE_SSL_VERIFICATION`
- `CAS_UID_KEY`
- `CAS_NAME_KEY`
- `CAS_EMAIL_KEY`
- `CAS_NICKNAME_KEY`
- `CAS_FIRST_NAME_KEY`
- `CAS_LAST_NAME_KEY`
- `CAS_LOCATION_KEY`
- `CAS_IMAGE_KEY`
- `CAS_PHONE_KEY`

### SAML

- `SAML_ENABLED`
- `SAML_ACS_URL`
- `SAML_ISSUER`
- `SAML_IDP_SSO_TARGET_URL`
- `SAML_IDP_CERT`
- `SAML_IDP_CERT_FINGERPRINT`
- `SAML_NAME_IDENTIFIER_FORMAT`
- `SAML_CERT`
- `SAML_PRIVATE_KEY`
- `SAML_SECURITY_WANT_ASSERTION_SIGNED`
- `SAML_SECURITY_WANT_ASSERTION_ENCRYPTED`
- `SAML_SECURITY_ASSUME_EMAIL_IS_VERIFIED`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_UID`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_EMAIL`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_FULL_NAME`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_FIRST_NAME`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_LAST_NAME`
- `SAML_UID_ATTRIBUTE`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_VERIFIED`
- `SAML_ATTRIBUTES_STATEMENTS_VERIFIED_EMAIL`

## Services cachés (Tor)

- `http_proxy`
- `ALLOW_ACCESS_TO_HIDDEN_SERVICE`

## Autres

- `SKIP_POST_DEPLOYMENT_MIGRATIONS`
